正能量真係有用嗎？中共最愛請網軍來發揮正能量，粉飾太平，對國家維穩有冇幫助？

中共最愛請五毛網軍來發揮正能量，粉飾太平，
對國家維穩有冇幫助？

國家政治唔談，中國政府實有佢道理

但中國人相信「修身齊家治國平天下」

今次就由個體出發，看看發揮正能量的下場

韓國「自殺大橋」貼滿勵志語後，跳橋人數暴增6倍！

危險的「正能量」故事

【正能量殺人】生命劇場《誰又缺席了？》重演 學生自編演談自殺

中國留學生自殺頻發，家長「正能量」壓垮孩子？

所以希望國家唔好再用鎖網呢招來宣傳正能量
個體情況已經見到，越多正能量，越易自殺
諗下宏觀的國家會否一樣

周伯翰表示，大多數憂鬱症患者認為親友是幫助他們走出來的重要助力，但也提醒民眾四不原則，「不鼓勵」意即不對患者說正面思考言語、「不責備」患者為何出現憂鬱、「不駁斥」患者只是想太多、「不干涉」患者用藥等狀況，親友可透過關心、傾聽、陪伴、鼓勵患者說出心事，或到戶外走走，甚至就醫等。

========
個體雖然和整體唔同
但中共就做足晒「鼓勵對國家的正面思考及正能量」、「責備國民和外國人鬧中共」、「駁斥國民及外國的批判說話」、「干涉網民使用互聯網對國家的評價」

接纳负能量，是最好的正能量 - 腾讯

接纳“负能量”，才是“爱自己” - 简书

科學顯示：「大方接受」負面情緒才是快樂解藥！

希望中國政府學會接納國民和海外人士對國家的負能量

對人歡笑背人愁 隨時爆煲 揭開隱形抑鬱快樂假面具